中共搜捕維權律師無休止 妻兒逃亡美 文東海未脫險

中共搜捕維權律師無休止
妻兒逃亡美 文東海未脫險

文東海的妻子周友芳與一對子女成功逃到美國。

「自由了，文東海律師家人。」年初中國疫情最嚴峻的時期，中國政府也未停止打壓、追捕維權人士及維權律師。去年12月初有一群維權律師與維權人士因在福建廈門舉行會議而遭當局大規模抓捕，另有多名律師和學者逃亡。前日則傳來一點喜訊，逃亡中的中國維權律師文東海，其妻子和一對子女終能抵達美國，高舉「自由了」的牌子，稱「感恩上帝冥冥之中安排我們來到美國這個自由的世界。」

去年底「廈門會議」後，中共開始對與會者進行大抓捕，12月29日晚，文東海接到多個電話，說要他趕快出逃，文東海連夜逃亡。次日，他致電妻子周友芳說，稱怕當局秋後算賬，他們母子三人必定要離開中國，隨後周友芳帶同兩個孩子到日本，但是當時她仍指，「雖僥倖逃出中國，卻不知下一步該往何處」。到了前日終在黑暗中，出現一點點光芒，周友芳在Twitter表示，自己已在周一（16日）抵達美國德薩斯州，「我們將在這個溫馨的房子度過14天健康管理期」，並感謝對華援助協會創辦人傅希秋。

周友芳在美國已獲安派入住房子隔離14日。

傅希秋（右）出手幫助周友芳到美國。

對華援助協會助離國

相關新聞：廈門會議重演「709大抓捕」

周友芳也聯同文東海於前日透過自由亞洲電台發感謝信，表示「雖然我們一家人還有文東海律師繼續在國內逃亡，或許一家人團聚還遙遙無期，但承蒙上帝保佑，我們一家人都還安全」。周友芳指，文東海目前仍然在中國國內流亡，他們也感謝在這段期間幫助他們的人，指不論是在日本還是美國，都獲得眾多朋友的貼心照顧和幫助，又稱因為得到對華援助協會的幫助，「才使我們的逃亡最終成就了希望的燈塔。」她指，原本自己一家是為了逃避當局的魔爪而離開中國，「卻不曾想意外避開了仍然肆虐的武漢肺炎瘟疫。」

轟中共不重視人民性命

周友芳在感謝信又提到，對比起在中國受到武漢肺炎所影響的中國人和在世界各地的人民，自己也很感恩，「曾有被中共忽悠回國躲避瘟疫的小粉紅抱怨自己未能得到人道待遇，說他在中國當局眼裏不過就是一個數字」，她認為這一次公眾應該了解，中共一貫不會尊重老百姓，「很多屈死的中國老百姓甚至連一個數字都沒有」，她指大饑荒、文革及六四事件，死亡人數仍然成謎，而這一次的武漢肺炎爆發後，「多少人死在那官方公佈的死亡數據之外。」

文東海為湖南長沙人，曾於2015年為709事件的當事人王宇擔任律師，亦因此遭當局報復。前年6月湖南司法廳正式吊銷其律師執照，他也公開發表退出共產黨聲明。

Twitter/自由亞洲電台